# Greifer
Steuerung für eine Pick and Place- Maschine als Projekt im Praxis-/Informatikunterricht des Gymnasiums Technik (GYT18-1) an den berufsbildenden Schulen Papenburg,  
basierend auf Microsoft Access (VBA), angesteuert über serielle Kommunikation